一個名叫「港豬」嘅遊戲

最近難得沉澱身心
開始思考一個困擾好耐的問題：
究竟香港係因為咩原因
先會成為呢個樣

香港就好似設定咗一套遊戲
就係每個人強制參與「讀書＞打工＞買樓＞結婚＞生仔」呢條規則
無論你想玩、唔想玩、玩得好、玩得差
對唔住，你冇得揀
你都「必須要」參與呢個遊戲

呢個主線遊戲
絶大多數人都玩得唔好
尤其係近十年廿年嘅新玩家
基本上去到「買樓」果一章已經卡關

但係有冇人反抗呢個遊戲呢?
冇
出奇地，係冇

有人反對政府，唔動用公帑幫巿民玩呢個遊戲
有人反對地產商，唔應該賺到盡等人上唔到樓
有人反對老闆，話佢剝削打工仔
有人反對港女，因為佢地迫婚
總之
一切都係旣得利益者唔啱
反而冇人反對個主線遊戲嘅本質

可能有人反駁：
唓～全世界都係跟呢個規則去玩架啦
有咩咁出奇喎

奇就奇在
其實唔係全世界係咁玩
只係香港人自以為自己目光所及，已經等於全世界

呢套遊戲去到每個地方，係會有佢嘅變奏
響菲律賓，會變咗「讀書＞去香港＞做十年傭工＞買樓做老闆＞結婚＞生仔」
日本，會變咗「讀書＞租樓＞搵家大公司打工＞結婚＞唔生仔」
美國，係「讀書＞創業＞搵創投基金買起自己公司」
中國，係a.「讀書＞做官＞貪污＞移民」, b.「讀書＞做小生意＞呃錢＞移民」

香港伺服器當中嘅必要關卡
響好多地方，其實可有可無
例如日本年青人唔想買樓
美國年青人唔想打工
中國年青人唔想留響中國

但似乎每個香港人都唔可以題出質疑
否則，首先
你阿媽同親親戚朋友會關心你

唔讀書？讀書好呀，讀到書先搵到錢呀
唔打工？打工好呀，打工安全穩定，個個月有糧出呀
唔買樓？買樓好呀，樓價一定升喎，租樓咪即係幫人供
唔結婚？結婚好呀，第時老咗都有個伴呀
唔生仔？生仔好呀，第時退休有人照顧呀

雖然呢一對所謂解釋亳無營養
（因為對如每一樣嘢，你總可以提出佢嘅好處
例如：唔自殺？自殺好呀，自殺可以一了百了，咩都唔駛煩喎）

要比較每一個關卡嘅存在意義
係咪值得做
當然仲要比較機會成本
唔結婚？淨係同居可以慳番卅萬Gap Year 一年喎
唔買樓？咁可以45歲離開香港退休喎

但係
似乎每個香港人都唔可以對香港server嘅遊戲規則題出質疑
有人題出counter option，就會被社會標誌為異類
然後貼上「廢青/ 發夢/ 冇殼蝸牛/ 搞基/ 絕後」等等負面標籤

咁究竟係邊個控制住香港嘅遊戲規則？

係冇得跟人哋咁玩，除非你本身有錢

如果投胎好，我會玩美版

其實香港人都好想移民

身邊真係有朋友離開另一半自己去左日本打工

等緊搞居留權

佢話唔知將來會唔會後悔

但係呢一刻佢覺得自己做啱

好佩服佢

美國幾多人讀書唔成一世送pizza
搞創投

美國你肯讀都有 U 收，入唔入到名校另一回事

不過玩得創投都係叻仔 / 有家境，雖然嗰邊做 tech 都大機會有得玩，唔似香港咁得吹水佬圍威喂

人哋起碼主線劇情係有呢個選擇嘛
香港?
成個活動仲未解鎖
想玩都冇得你玩

你可以選擇del game

on9，美國幾多人講緊講大學要食學債
咩叫肯讀都有U收 end up 都係無用

我建議你真係接觸下其他國家唔係最top個d人先下定論

有家底，畢業做返一兩年 ibanker，之後可以寫 proposal 問創科局攞幾球啦

Cap 到錢，再請喺香港讀 CS 嗰班窮撚做狗，幾好玩

最好玩係衰咗唔洗賠，政府預咗利益輸送俾二世祖，又名二世祖基金

有 College 讀，不過又等同香港後門

唔係話打工唔好
又或者結婚、生仔有咩問題
只係香港好似容納唔到第二種生活模式

一個城巿七百萬人只識得用一種價值觀去思考事物
而且會惡意中傷以「另類」生活方法嘅人
咁呢個城巿仲有咩活力可言

回想起Joe Junior 嘅神對白
「你睇吓我哋呢個世界
睇吓我哋呢個城市係乜嘢樣
除咗錢呢個字之外
我哋已經分辨唔出是非黑白

我哋每個人都被環境訓練到
好似倒模出嚟噉
鍾意食同一樣嘅嘢
鍾意同一樣電視節目
支持同一種政治立場
信奉同一種生老病死嘅做人方法

This city is dying, you know?」

如果唔想繼續係咁
我覺得唔應該等個社會改變
而係從一啲事物入手
漸進嘅、有明確目標嘅，咁去提出改變

This city is dying, wfc

摑得幾多得幾多，跟住移民啦，移唔到民就認命做狗過埋餘生囉

生於斯 長於斯
我係香港人
點解要走?

唔走冇得玩美版同日版，得二世祖玩晒，你注定做佢哋奴隸

This city is dead.

最好笑係班人講嘅所謂生性，識諗，開竅
就係你講果d
如果你唔咁做就覺得你係人渣

乜日本人有好多人提出質疑咩?

等樓主出po等到頸都長
幾時肯講翻風水推背圖

動物本能／社會的自然本質控制住
動物就係為左食、住和生育而活
問下創造者點解要咁做？

一係就搞共產，但失敗了

美版鐘意玩鎗械

日版要反思人類面對大自然如地震的威脅應如何面對

等睇你做黑客 , hack入去呢個香港server度 做改動

唔好呀，會俾 GM (香港法律) 捉㗎

好多人根本走投無路 身不由己
無本錢去反抗係最大問題

香港呢個地區可以話係成個世界online入面最難打、最可怕嘅副本嚟，強如悟空、鳴門呢啲人嚟打都應該會收皮下場。

點解？因為太黑暗囉，甚至吸引到撒但呢啲隱藏boss嚟呢度起大本營。你話，打條鐵嗎？